%@Auteur:IREM Poitiers\par
%@metapost:6aireexo109.mp
  Voici cinq surfaces.
\[\includegraphics{6aireexo109-1}\kern0.035\linewidth\includegraphics{6aireexo109-2}\kern0.035\linewidth\includegraphics{6aireexo109-3}\kern0.035\linewidth\includegraphics{6aireexo109-4}\kern0.035\linewidth\includegraphics{6aireexo109-5}\]
Recopie et complète les pointillés dans les phrases suivantes par \og\textit{est égale à}\fg\ ou \og\textit{est inférieure à}\fg\ ou \og\textit{est supérieure à}\fg\ ou \og\textit{est le double de}\fg\ ou \og\textit{est la moitié de}\fg\ ou par le nom de la figure.
\begin{Enumerate}
  \item L'aire de la figure D \dotfill l'aire de la figure C.
  \item L'aire de la figure C \dotfill l'aire de la figure A.
  \item L'aire de la figure B \dotfill l'aire de la figure D.
  \item L'aire de la figure E \dotfill l'aire de la figure A.
  \item L'aire de la figure \hbox to2cm{\dotfill} est le quart de l'aire de la figure \hbox to2cm{\dotfill}
  \item L'aire des figures A et D réunies\dotfill l'aire de la figure C
  \item Lorsqu'on range les figures dans l'ordre croissant de leur aire, on obtient : \dotfill
\end{Enumerate}